# Hamatetsu's Bve Softwares - PluginConverter 設定ファイルサンプル  
  
## サンプル  
### パターン1  
Rock_Onさんのdetailmanagerと同じことをしたい場合  
  
Pathだけ羅列すればよい  
  
### パターン2  
読み込み直後は1個目のプラグインだけ動作させる。  
テンキーの+を押すとプラグイン1が無効になり、プラグイン2が有効になる  
もう一度テンキーの+を押すとプラグイン1が有効になり、プラグイン2が無効になる  
  
読み込み直後に有効か無効かを設定するのはInitializeNfbOn (trueは有効)  
有効無効の切り替え操作の設定はKeyAssign  
設定したキーが押されるたびに有効無効が切り替わる  
プラグイン1とプラグイン2で同じキーを指定しているので、同時に有効無効が切り替わる  
  
### パターン3  
読み込み直後は1個目のプラグインだけ動作させる。  
テンキーの-を押すとプラグイン1が無効になる。プラグイン2は変化なし  
もう一度テンキーの-を押すとプラグイン1が有効になる。プラグイン2は変化なし  
テンキーの+を押すとプラグイン2が有効になる。プラグイン1は変化なし  
もう一度テンキーの+を押すとプラグイン2が無効になる。プラグイン1は変化なし  
  
プラグインによって設定したキーが異なる場合、  
押されたキーを設定したプラグインのみ有効無効が切り替わります  
  
### パターン4  
読み込み直後は1個目のプラグインだけ動作させる。  
テンキーの+を押すとプラグイン1が無効になり、プラグイン2とプラグイン3が有効になる  
テンキーの-を押すとプラグイン1が有効になり、プラグイン2とプラグイン3が無効になる  
  
設定したキーが押されて無効から有効に変わる場合、IsExclusiveがtrueだと以降のプラグインは強制的に無効に切り替わります  
プラグイン1はIsExclusiveがtrueのため、プラグイン1が有効に切り替わるとプラグイン2とプラグイン3が無効になります  
プラグイン2はIsExclusiveがtrueのため、プラグイン2が有効に切り替わるとプラグイン3が無効になりますが、  
プラグイン3も同じキーを指定しているため切り替えが発生し有効になります。(？→無効→有効)  
  
### パターン5  
ATS-PT4プラグインの車両をSWP2プラグインの路線で運転できるようにする  
※Swp2PTの地上子変換機能をスクリプトで擬似実装したもの  
  
  
### パターン6  
Rock_On様のSWP2プラグインの車両をATS-PT4プラグイン用の路線データで運転できるようにするスクリプト  
  
  
### パターン7  
CT_813様のATS-Pプラグインの車両をATS-PT4プラグイン用の路線データで運転できるようにするスクリプト  
  
  
## ドキュメント  
・設定方法  
設定はxml形式の設定ファイルで行います。ファイル名はプラグインコンバータのファイル名と同じにしてください。  
※PluginConverter.dllに対しての設定ファイルはPluginConverter.xml  
  
├ [DLL] … 読み込むDLLについての設定です。指定するDLLごとに記述します。  
｜　├ [Path] () … 読み込みたいDLLの、PluginConverterからの相対パス   
｜　├ [HasSetHandle] (false) … 読み込みたいDLLが SetHandle を持っているなら true (たぶんATS-PTプラグイン系のみ)   
｜　├ [HasGetVehicleState] (false) … 読み込みたいDLLが GetVehicleState を持っているなら true (たぶんまだ無い)   
｜　├ [InitializeNfbOn] (true) … シナリオ読み込み直後に起動していてほしいなら true  
｜　├ [Get] … 毎フレーム、前のプラグインの処理終了時の出力ハンドル値を受け取りたいならtrue (一番最初に指定したプラグインは無効)  
｜　｜　├ [Handle] (false) … Power・Brake・Reverser・Csc (SetHandleを持っている場合に限る)  
｜　｜　├ [Power] (true) … Power  
｜　｜　├ [Brake] (true) … Brake  
｜　｜　└ [Reverser] (true) … Reverser  
｜　├ [Set] … 毎フレーム、このプラグインの出力ハンドル値を反映させたいtrue  
｜　｜　├ [Power] (true) … Power・Brake・Reverser・Csc (SetHandleを持っている場合に限る)  
｜　｜　├ [Brake] (true) … Power・Brake・Reverser・Csc (SetHandleを持っている場合に限る)  
｜　｜　├ [Reverser] (true) … Power・Brake・Reverser・Csc (SetHandleを持っている場合に限る)  
｜　｜　└ [Csc] (true) … Power・Brake・Reverser・Csc (SetHandleを持っている場合に限る)  
｜　└ [KeyAssign] … 指定したキーを押すたびに起動状態のON・OFFを切り替えます。  
｜　　　├ [Input] (AtsKey) … キーの入力方法(AtsKeyかKeyCode)  
｜　　　├ [KeyCode] (-1) … キー(AtsKeyの場合:0～15、KeyCodeの場合:仮想ｷｰｺｰﾄﾞ、使用しない場合:-1)  
｜　　　└ [IsExclusive] (false) … このプラグインをONにした際に他のプラグインをすべてOFFにするなら true  
｜  
└ [GENERAL] … 変換スクリプトを記述します。  
　　├ [LogLevel] … ログ出力レベルを設定します。(0:なし 1:info 2:error 3:すべて)※Debug版は設定に関わらず強制出力されるものがあります    
　　└ [Beacon] … 地上子の変換スクリプトを記述します。(Beaconの数だけ記述)  
　　　　├ [Type] (0) … 地上子番号(0以上)  
　　　　└ [Script] () … スクリプト(複数記載可)  
  
※( )内の値は記述しなかった場合の値
  
  
## スクリプトについて  
▼記述について  
; または改行で区切ります。  
  
▼変数について  
数値を変数に記憶させることができます。変数に値を代入するには、変数、等号 ( = )、値または式の順に記述します。  
  
$foo = 1.067;  
  
引数やキーに変数を記述すると、変数に代入された値が参照されます。  
  
$foo2 = $foo; → $foo2 に 1.067 が代入されます。  
  
変数に代入できるのは、数値のみです。変数名の先頭には $ を付けます。変数名に使用できる文字は、英字 (A～Z、a～z)、数字 (0～9)です。  
値を代入する前に変数を呼び出した場合、0を返します。  
シナリオ読み込みもしくは駅ジャンプされるまで変数とその値を記憶しています。  
  
なお、内部的にはdouble型(小数有り数値)で保持するため、計算によっては多少の誤差が発生する場合があります。  
  
・指定変数
|変数|説明|
|----|----|
|distance|スクリプトが呼ばれた時点の距離程を返します。(先頭に$は不要)|
|$InType|スクリプトが呼ばれた時点の地上子番号を返します。|
|$InSig|スクリプトが呼ばれた時点の信号値を返します。|
|$InLen|スクリプトが呼ばれた時点の指定された閉塞までの距離を返します。|
|$InData|スクリプトが呼ばれた時点の送信データを返します。|
|$OutType|変換後の地上子番号をセットします。(未指定の場合は$InType、負の数をセットすると地上子をふまなかった扱いとなります)|
|$OutSig|変換後の信号値をセットします。(未指定の場合は$InSig)|
|$OutLen|変換後の指定された閉塞までの距離をセットします。(未指定の場合は$InLen)|
|$OutData|変換後の送信データをセットします。(未指定の場合は$InData)|
|$PutLoc|変換後の地上子の設置距離程をセットします。次フレーム以降にその距離程を超えていたら実行されます。(未指定の場合は即時反映)|
  
  
▼数学関数について  
|関数|説明|
|----|----|
|abs(arg1)|arg1 の絶対値を返します。|
|atan2(arg1, arg2)|アークタンジェント(X軸正方向から原点～座標(arg2,arg1)の線分との角度)を返します。|
|ceil(arg1)|arg1 以上の最小の整数を返します (arg1 の切り上げ)。|
|cos(arg1)|arg1 の余弦 (コサイン) を返します。|
|equal(arg1, arg2)|arg1 = arg2 なら 1 を、異なるなら 0 を返します。|
|exp(arg1)|自然対数の底 (e) の arg1 乗を返します。|
|floor(arg1)|arg1 以下の最大の整数を返します (arg1 の切り捨て)。|
|if(arg1, arg2, arg3)|arg1 が 0でないなら arg2 を、arg1 が 0 なら arg3 を返します。|
|less(arg1, arg2)|arg1 < arg2 なら1を、arg1 >= arg2なら0を返します。|
|log(arg1)|arg1 の自然対数を返します。|
|max(arg1, arg2)|arg1 と arg2 の大きい方の値を返します。|
|min(arg1, arg2)|arg1 と arg2 の小さい方の値を返します。|
|more(arg1, arg2)|arg1 > arg2 なら1を、arg1 <= arg2なら0を返します。|
|pow(arg1, arg2)|arg1 の arg2 乗を返します。|
|sin(arg1)|arg1 の正弦 (サイン) を返します。|
|sqrt(arg1)|arg1 の平方根を返します。|
  
 